研究：鄰近星系將撞上銀河系 喚醒巨大黑洞

由英國杜倫大學（DurhamUniversity）科學家所主導的一項研究表明，銀河系的鄰近星系之一大麥哲倫星系（
Large Magellanic Cloud）可能會在20億年內撞上銀河系，進而喚醒銀河系中央的巨大休眠黑洞，並使其開始吞噬物質，直到尺寸增大10倍左右。

大麥哲倫星系是環繞銀河系運轉的一個衛星星系，距離銀河系大約163,000光年。它是銀河系最明亮的衛星星系，在大約15億年前才進入銀河系的鄰近區域。

像銀河系這樣的星系都會被一群較小的衛星星系所環繞，就像蜂巢四周有蜜蜂飛舞一樣。這些衛星星系通常是過著安靜的生活，但有時候會與母星系發生碰撞，隨後被其合併。

最近的量測顯示，大麥哲倫星系擁有的暗物質大約是先前研究人員認為的兩倍。研究人員指出，因為該星系的質量比預期的大，所以它正迅速失去能量，注定最終會與銀河系發生碰撞。

這樣的碰撞可能會喚醒銀河系中央沉睡已久的黑洞，使其開始吞噬四周的氣體，並增大尺寸多達10倍。

而當黑洞在進食之際，它會發出高能量的輻射線。儘管這些輻射線不太可能影響地球上的生命，但研究人員表示，有很小的機會，大麥哲倫星系一開始碰撞銀河系時，就將太陽系撞飛到太空中了。

這項研究報告的主要作者、杜倫大學研究人員高屯（Marius Cautun）說：「雖然20億年相較於人類的壽命而言非常長，但就宇宙的時間規模而言，它卻非常短暫。」

研究人員說，大麥哲倫星系與銀河系發生碰撞的景象可能會非常壯觀，而銀河系的另一個鄰近星系仙女座星系，也預計在80億年內撞上銀河系。

二十億年

英國研究
完

20億年

係二十億年「內」 分分鐘係聽日

到個日之前地球應該收咗皮

咁聽日仲洗唔洗番工

唔講笑
你拎呢啲野做茶餘飯後話題
人地應該會當你痴線

講左件全世界都冇可能證明嘅事就有糧出

20億年真係眨下眼就過

地球亡左幾億次都未發生

無知一問 黑洞可以喚醒

大麥哲倫星系⋯

再見啦，地球啊⋯⋯⋯

無所謂啦過多幾十億年銀河系都會比仙女星系食左架啦！

研究指出樓主會起1000年內死

下次樓主post學術台啦

如果睇到都幾浪漫

人哋個point係呢個會激烈啲真係可能影響到太陽系

Link?

就將太陽系撞飛到太空中了。

太陽系唔係不嬲都係太空入面架咩

你肯定到幾年，幾十年內就值得討論
你話20億年內有咩意義？

應該係照目前情況去計數估嘅啫，冇參考價值

20億年後人類如果仲存在，科技都唔知去到邊個地步，分分鐘黑洞係玩具

20億年對宇宙黎講都唔算短 宇宙都有132億年左右

意思係唔再圍繞銀河系轉

旅立つ船は

到時可能人類會企係太空船上慨嘆人類既起源地就咁就收左皮

仲有冇得返工

黑洞都有得休眠架咩? 質點係咁多就咁多架啦會無端端停止吸入其他物質架咩..

誇張比喻手法者
銀心 黑洞一直都吸緊野, 而家有野送埋入口者

唔駛20億年啦, 雖然太陽50年後變紅巨星, 但變之前嘅過程都夠死.
估計5億年後太陽溫度都已經令地球冇液態水, 變成不易居住星球

銀心...你唔好再懶D...

宇宙戰艦，大和號

快！唔想再返工啦

台狗科學知識水平係咁上下

ON撚鳩 到時人類仲係唔係到都成問題啦
仲要呢代D人都死撚晒啦 連佢都死撚埋啦
我當你講俾岩岩出世既人知道件事
頂盡咪100 200年
20億年既0.1%都冇呀
叫佢番去同呀媽講啦 仲要世世代代寫遺囑
20億年後會世界末日....20億年後會世界末日..
真係要捉撚住發表呢個研究個科學家黎屌
仲有報導個記者 一樣痴撚線

香港地除咗雲海我諗都冇咩人carry到呢個話題

50年

50億年, 我打錯

又唔好話研究無意義 你可能唔啱睇 但其實呢個世界有好多人都好鍾意睇呢啲離地既研究既 加上好多有用既發現同發明 都係啲堅地既研究過程中發現/發明

見到啲人話研究冇用真係好笑
點解要怪人地研究啲幾十億年規模既宇宙事件 而唔係怪自己得果幾十年命

再講喇到時

人類如果係呢20億年入面都仲未發明到星際旅行
咁人類都抵死啦

ok, 到時通知番我

黑洞都有引力範圍，唔進入佢引力範圍就無事
黑洞食晒佢引力範圍就會休眠，但所有宇宙星系物質其實不斷運動
只要係引力運動影響變化下，宇宙有物質跌入該黑洞引力範圍，該黑洞就會甦醒架喇

系你老母

兒登，呢家連研究去搵出真相都變成冇意義嘅事

吹撚到20億年後，你話你會變上帝都得啦

20億年內